%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ pdftoppm -png $basename.pdf $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{booktabs}

\title{Répartition des tâches ménagères}
\subtitle{Statistiques}

\newcommand{\boiteamoustache}[6]{
	\draw ({#2-2}, 0) node[rotate=90]{#1};
	\draw (#2, -.1) -- (#2, .1);
	\draw (#2, 0) -- (#3, 0);
	\draw (#3, -1) rectangle (#5, 1);
	\draw (#4, -1) -- (#4, 1);
	\draw (#5, 0) -- (#6, 0);
	\draw (#6, -.1) -- (#6, .1);

	\draw (#2, 0) node[gray, above]{\rotatebox{90}{\small Min}};
	\draw (#3, 1) node[gray, above]{\rotatebox{90}{\small Q1}};
	\draw (#4, 1) node[gray, above]{\rotatebox{90}{\small Médiane}};
	\draw (#5, 1) node[gray, above]{\rotatebox{90}{\small Q3}};
	\draw (#6, 0) node[gray, above]{\rotatebox{90}{\small Max}};
}

\begin{document}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Répartition des tâches domestiques}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[
	  yscale=0.45,
	  xscale=1.5,
          ymin=0,
          xmin=0,
          xmax=35,
	  %xlabel={Durée (h)},
	      ylabel={Effectif (Femmes)},
	  %xticklabel= {$\left[\pgfmathprintnumber\tick, \pgfmathprintnumber\nexttick\right[$},
	  %tick align=outside,
        ]
	      \addplot +[ybar interval, mark=none, fill=red!60, fill opacity=.5, red!60] coordinates {
		(0, 2)
		(5, 10)
		(10, 10)
		(15, 3)
		(20, 2)
		(25, 1)
		(30, 1)
		(35, 0)
        };
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[
	  yscale=0.45,
	  xscale=1.5,
          ymin=0,
          xmin=0,
          xmax=35,
	  xlabel={Durée (h)},
	      ylabel={Effectif (Hommes)},
	  %xticklabel= {$\left[\pgfmathprintnumber\tick, \pgfmathprintnumber\nexttick\right[$},
	      tick align=outside,
        ]
	      \addplot +[ybar interval, mark=none, fill=blue!60, fill opacity=.5, blue!60] coordinates {
		(0, 10)
		(5, 8)
		(10, 2)
		(15, 0)
		(20, 1)
		(25, 0)
		(30, 0)
		(35, 0)
        };
	%      \addplot +[red!60, fill opacity=.4] coordinates {
	%	(0, 2)
	%	(5, 10)
	%	(10, 10)
	%	(15, 3)
	%	(20, 2)
	%	(25, 1)
	%	(30, 1)
	%	(35, 0)
        %};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Répartition des tâches domestiques}
	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[xscale=.35, yscale=.8, ultra thick]
		\begin{scope}[shift={(0, 5)}]
			\boiteamoustache{Hommes}{1}{3}{5}{6}{22}
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(0, 1.5)}]
			\boiteamoustache{Femmes}{1}{8}{10}{14}{30}
		\end{scope}
		\draw[->] (0, 0) -- (31, 0);
		\foreach \x in {0, 2, ..., 30}{
			\draw (\x, -.1) -- ++(0, .2);
			\draw (\x, 0) node[below]{\x};
			}
	\end{tikzpicture}
		Durée hebdomadaire consacrée aux tâches domestiques (en heures).
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Catalogues de jouets}
	\begin{itemize}
		\item Proportion d'enfants jouant à des tâches ménagères.
			\begin{center}
			\begin{tabular}{lcc}
				\toprule
				&Catalogue 1 & Catalogue 2 \\
				\midrule
				Garçons & 15\% & 4 \% \\
				Filles &  36\% & 27 \% \\
				\bottomrule
			\end{tabular}
			\end{center}
			\emph{Lecture : Dans le catalogue 1, 36\% des filles jouent à faire des tâches ménagères.}
		\item Proportion de filles.
			\begin{center}
			\begin{tabular}{lcc}
				\toprule
				&Catalogue 1 & Catalogue 2 \\
				\midrule
				Tâches ménagères & 62\% & 86 \% \\
				Autres &  33\% & 48 \% \\
				\bottomrule
			\end{tabular}
			\end{center}
			\emph{Lecture : Dans le catalogue 1, 62\% des enfants jouant à faire des tâches ménagères sont des filles.}
	\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
